[
  {
    "question": "Qual o menor osso do corpo humano?",
    "correctAnswer": "Estribo",
    "otherAnswers": [
      "Martelo",
      "Fêmur",
      "Esterno",
      "Rádio",
      "Ulna",
      "Falanges",
      "Metacarpo",
      "Patela",
      "Fíbula",
      "Tíbia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quantos cromossomos possui uma célula humana diplóide?",
    "correctAnswer": "46",
    "otherAnswers": ["44", "43", "23", "22", "40", "41", "39", "48", "28", "25"]
  },
  {
    "question": "Quais são as 4 bases nitrogenadas presentes no DNA?",
    "correctAnswer": "Adenina, Timina, Citosina e Guanina",
    "otherAnswers": [
      "Adenina, Timina, Uracila e Guanina",
      "Purina, Adenina, Citosina e Timina",
      "Pirimidina, Citosina, Uracila e Guanina",
      "Guanina, Purina, Citosina e Pirimidina",
      "Pirimidina, Purina, Timina, Adenina"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do músculo que forma a panturrilha?",
    "correctAnswer": "Gastrocnêmio",
    "otherAnswers": [
      "Semitendinoso",
      "Tibial anterior",
      "Reto Femoral",
      "Fáscia Lata",
      "Sóleo"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do tecido que forma a maior parte do corpo humano?",
    "correctAnswer": "Epitelial",
    "otherAnswers": [
      "Adiposo",
      "Conectivo",
      "Muscular",
      "Nervoso",
      "Conjuntivo"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o músculo que permite a extensão e flexão da perna?",
    "correctAnswer": "Quadríceps",
    "otherAnswers": [
      "Tríceps sural",
      "Bíceps femoral",
      "Solear",
      "Gastrocnêmio",
      "Adutor longo"
    ]
  },
  {
    "question": "Que parte do cérebro é responsável pelo controle do ritmo cardíaco e da respiração?",
    "correctAnswer": "Bulbo",
    "otherAnswers": [
      "Cerebelo",
      "Hipotálamo",
      "Lóbulo Parietal",
      "Tálamo",
      "Lobo Temporal"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da estrutura muscular que separa a cavidade torácica da cavidade abdominal?",
    "correctAnswer": "Diafragma",
    "otherAnswers": [
      "Esfíncter",
      "Músculo liso",
      "Músculo esquelético",
      "Esfíncter",
      "Esterno",
      "Traquéia"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do osso que conecta o braço à escápula?",
    "correctAnswer": "Clavícula",
    "otherAnswers": ["Úmero", "Rádio", "Ulna", "Ílio", "Fíbula"]
  },
  {
    "question": "Qual a síndrome caracterizada pela presença de um cromossomo extra no par número 13?",
    "correctAnswer": "Síndrome de Patau",
    "otherAnswers": [
      "Síndrome de Edwards",
      "Síndrome de Turner",
      "Síndrome de Down",
      "Síndrome de Duchenne",
      "Síndrome de Klinefelter",
      "Síndrome de Jacobs",
      "Síndrome de Marfan"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é a proteína presente nas hemácias responsável pelo transporte de oxigênio?",
    "correctAnswer": "Hemoglobina",
    "otherAnswers": [
      "Fibrinogênio",
      "Albumina",
      "Ceruloplasmina",
      "Globulina",
      "Protrombina"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do elemento sanguíneo responsável pelo processo de coagulação?",
    "correctAnswer": "Plaquetas",
    "otherAnswers": [
      "Leucócitos",
      "Hemácias",
      "Linfócitos",
      "Plasma",
      "Neutrófilos"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o hormônio responsável pela ovulação nas mulheres?",
    "correctAnswer": "Hormônio luteinizante (LH)",
    "otherAnswers": [
      "Estrogênio",
      "Testosterona",
      "Progesterona",
      "Prolactina",
      "Paratormônio"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é a função do epidídimo?",
    "correctAnswer": "Armazenar espermatozoides",
    "otherAnswers": [
      "Produzir espermatozoides",
      "Produzir testosterona",
      "Eliminar resíduos metabólicos",
      "Produzir o hormônio folículo-estimulante (FSH)"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual tipo sanguíneo é considerado o doador universal?",
    "correctAnswer": "AB+",
    "otherAnswers": ["AB+", "O+", "B+", "A+", "O-"]
  },
  {
    "question": "Qual é a doença que afeta o sistema imunológico e que é provocada pela deficiência do hormônio TSH?",
    "correctAnswer": "Hipotireoidismo",
    "otherAnswers": ["Aids", "Hipertensão", "Esquizofrenia", "Lúpus", "Artrite"]
  },
  {
    "question": "Qual é a doença causada pela falta de vitamina C?",
    "correctAnswer": "Escorbuto",
    "otherAnswers": [
      "Anemia",
      "Osteoporose",
      "Diabetes",
      "Artrite",
      "Hipotireoidismo"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome dado à camada mais interna do dente, que contém vasos sanguíneos e nervos?",
    "correctAnswer": "Polpa",
    "otherAnswers": ["Dentina", "Cimento", "Esmalte", "Gengiva", "Coroa"]
  },
  {
    "question": "Qual é o órgão responsável pela produção de bile, que é armazenada na vesícula biliar?",
    "correctAnswer": "Fígado",
    "otherAnswers": [
      "Vesícula biliar",
      "Pâncreas",
      "Rim",
      "Intestino Delgado",
      "Estômago"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o órgão responsável pela produção de anticorpos, que ajudam na defesa do corpo contra doenças?",
    "correctAnswer": "Baço",
    "otherAnswers": ["Fígado", "Rim", "Timo", "Fígado", "Pulmão"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome dado à camada externa do dente?",
    "correctAnswer": "Esmalte",
    "otherAnswers": ["Dentina", "Polpa", "Cimento", "Osso"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome dado ao conjunto de células responsáveis pela sensação de luz no olho humano?",
    "correctAnswer": "Retina",
    "otherAnswers": [
      "Córnea",
      "Íris",
      "Pupila",
      "Humor vítreo",
      "Coróide",
      "Cristalino"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do tecido que reveste as extremidades dos ossos?",
    "correctAnswer": "Cartilagem",
    "otherAnswers": [
      "Músculo",
      "Epiderme",
      "Ligamento",
      "Tecido adiposo",
      "Hipoderme"
    ]
  }
]
